---
title: "Install"
weight: 10
# bookFlatSection: false
# bookToc: true
bookHidden: true
bookCollapseSection: true
# bookComments: false
# bookSearchExclude: false
---

# いろいろなインストール方法
Sagemathには色々なインストール方法がありそれぞれにメリット・デメリットが存在します。  

* 直接インストール  
  * メリット
    * インストール方法が最もシンプル
    * インストールしたPCと簡単にファイル等のやり取りが可能
  * デメリット
    * OSやハードウェアによって処理を変えているライブラリ等がインストールできない・バグる(Windows)
    * トラブルが起こった際の復旧が面倒くさい
* WSLにインストール
  * メリット
    * 手順は増えるものの比較的簡単にインストールできる
    * ある程度簡単にファイル等のやり取りが可能
  * デメリット
    * 環境を完全に分割しようとすると手間がかかる
    * コマンドラインによる操作が必要
    * windows以外の人は使えない
* Dockerにインストール
  * メリット
    * おそらく起動までにかかる時間が最短
    * 環境が壊れても復旧しやすい
    * Dockerさえ対応していれば共通の環境を比較的簡単に作成できる
  * デメリット
    * ファイル等のやり取りをするためには追加で操作が必要(なしでもweb経由でなんとかできるが)
    * コマンドラインによる操作が必要
    * x86系以外のアーキテクチャで実行するとエラーが起きることがある
    